<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<news>
	<new id="41" title="在线政策纪要" send_type="online" news_type="policy" timestamp="1439962348">在线政策纪要</new>
	<new id="40" title="在线会议通知" send_type="online" news_type="meeting" timestamp="1439962311">在线会议通知,最近，美团被黑得不轻。

客观地说，美团还是一家不错的互联网公司，但由于野心太大、烧钱太快，流露出融资难以为继的些许迹象，也很正常。

所以，曲记打算写写，互联网泡沫疯狂烧钱之后，一二级市场估值倒挂的奇观。
1. “烧钱王”美团

根据知乎上的爆料贴，美团佣金率已降至2%，月均亏损6亿元左右，相当于每进账1元就同步净亏损2.7元。

美团立即否认，其投资人红杉资本不置可否。

爆料帖中称，保守估算，美团一个月亏损大约6亿元左右，上半年亏损大约36亿元左右。

2015年上半年，美团的交易总额达到470亿元，比去年同期增长190%，也超过去年全年的总和460亿元。

根据美团在上一轮融资时披露的佣金率是5%，爆料时已降至2%，也就是从商家收取的佣金。

按照2%的佣金率来计算，美团上半年的交易总额470亿元，真正产生的营业收入仅9.4亿元。

“不作死就不会死。”  目前，美团在多个方向上和互联网巨头们同时撕逼，方方面都是烧钱的好手。

美团7月13日公布，截至6月底，员工数超过1.5w名，其中线下地推团队人数超过1w名，覆盖城市达到 1100个，相比去年8月翻了三番还多。

美团就像二战时的德国，多线作战，最终四面楚歌，至今亏损面不见收窄的迹象。

同时，热门商家对团购网站的议价能力很强，上门送钱还要挑挑拣拣，不但要缴纳一次性买断的费用，还要有保底收入。

2014年，美团在上海以6000万的价码，签下小辉哥， 团购券83元抵100元。现实就是这么地残忍，只要出得起更高的价钱，分分钟换成大众点评。

2. 一二级市场价格倒挂

美团正在以150亿美金的估值向资本市场融资。估值150亿美金，相当于半个京东、或者两个携程、或者2\/3万科。

如此高的估值，只能上战略新兴板；如果胆敢去纳斯达克上市，分分钟腰斩再腰斩。

美团的前车之鉴，团购鼻祖Groupon，自2011年纳斯达克上市以来市值一路暴跌，目前估值仅27亿美金。

商家们慢慢发现，团购无法起到长期招揽客流的作用，反而会因为一朝取消团购，而影响生意，团购模式已被公认为是无法持续的商业模式。

无奈的美团只好四处出击，每增加一项业务，相应的要增加一项估值，同时也意味着持续不断的再烧钱。

补贴烧钱过了火，一级市场比二级市场更贵，这也是一种奇观。那些为烧钱买单的投资人，最终被套牢。

一旦上不了市，互联网公司的融资有可能一次比一次便宜。

2014年3月，互联网定制家具公司美乐乐估值接近7亿美金，2015年5月，A股上市公司东易日盛投资它时，估值5.7亿美金，而到了8月，宜华木业投资它时，估值又降到了4.61亿美金。

贱卖归贱卖，美乐乐好歹还找到了A股的接盘侠，而那些烧钱烧到山穷水尽，又没有及时跟上融资的公司，资金链一旦断裂，唯一的结局是倒闭，投资人血本无归。
3. 决战O2O

曾经大众点评独霸江湖之时，没有人相信美团能够成功。

美团深谙农村包围城市的原理，从三四线城市发迹，逐渐包抄，其渠道深度在中国互联网圈内数一数二。

在美团地推生猛的夹击之下，大众点评在很多城市凸显疲态，团购业务被全面压制，美团开始在团购业务上占据绝对优势，已经看到了胜利的曙光了。

好景不长，美团旋即被“饿了么”拖入了外卖大战。

外卖平台烧钱太狠，大众点评避开了和美团的正面作战，在2014年联合投资者向饿了么注资8000万美元。

常常在上海的地铁口边，美团、饿了么、淘点点的地推人员，拿着大喇叭，一边在喊“美团外卖，越吃越帅!”，另外一边在喊“饿了么，首单减15!”，一声赛过一声。

地推环节的竞争是如此的血腥。美团和饿了么的员工在全国各地都传出打架斗殴的消息；美团常州公司员工曾因带头殴打大众点评员工，而被行政拘留。

很多人说，美团和大众点评合并了算了，就不用烧钱了。

且不说文化上的巨大差异，美团和大众点评的合并几乎不太可能产生滴滴和快的合并的效应，更可能接近于优酷和土豆的合并。

滴滴来自于腾讯，快的来自于阿里，二者的合并建立起足够的壁垒，行业整合完成。而优酷和土豆的合并，并没有阻止掉其他互联网巨头进攻视频领域的野心。

那么，也没有别的办法，只好旷日持久地继续烧下去，看谁先撑不下去。
4.  始终无法盈利的大众点评</new>
	<new id="39" title="政策纪律" send_type="all" news_type="policy" timestamp="1439962190">大厦达</new>
	<new id="38" title="会议通知" send_type="all" news_type="meeting" timestamp="1439961899">会议通知123</new>
	<new id="37" title="人事任免1" send_type="all" news_type="personnel" timestamp="1439961849">werwerdsaxcwe</new>
	<new id="36" title="人事任免0" send_type="all" news_type="personnel" timestamp="1439961848">werwexczcrwe</new>
	<new id="35" title="人事任免2" send_type="all" news_type="personnel" timestamp="1439961847">wedasrwerwe</new>
	<new id="34" title="人事任免1" send_type="all" news_type="personnel" timestamp="1439961846">werwercdscwe</new>
	<new id="33" title="人事任免1" send_type="all" news_type="personnel" timestamp="1439961845">werwerwe,大众点评是一家如此慢节奏的公司，以至于屡屡错失时间窗口。团购的窗口被美团、百度糯米抢走、外卖的窗口被饿了么、美团抢走，本地生活服务的窗口被58同城、e袋洗等抢走。

作为一家上海人发起的公司，讲究生活情调的大众点评、与更擅长狼性地推的美团形成鲜明的对比，最终证明了优雅与野心无法共存。

与大众点评异曲同工之妙的是豆瓣，均以“小资”的格调见长，在疯狂血腥的互联网世界里，慢悠悠地迷茫着，怎么都迈不进上市的门槛。

2014年初，大众点评被腾讯收编。2015年下半年，有消息称，大众点评被选为上交所战略新兴板首批挂牌企业之一。

(欢迎关注我的微信公众号“曲记”: quji7788，希望能以轻松、简洁、准确、一目了然的方式，给读者们带来更多的实用金融知识。)</new>
	<new id="32" title="人事任免3" send_type="all" news_type="personnel" timestamp="1439961844">wer90werwe</new>
	<new id="31" title="人事任免1" send_type="all" news_type="personnel" timestamp="1439961843">werwedarwe</new>
	<new id="30" title="人事任免1" send_type="all" news_type="personnel" timestamp="1439961842">werwedarwe</new>
	<new id="29" title="人事任免1" send_type="all" news_type="personnel" timestamp="1439961841">werwerzcwe</new>
	<new id="27" title="人事任免1" send_type="all" news_type="personnel" timestamp="1439961840">werweczrwe</new>
	<new id="17" title="人事任免1" send_type="all" news_type="personnel" timestamp="1439961819">werweczfrwe</new>
</news>
